---
date: 2018-03-01
title: クラウドファンディング
draft: true
---

ReadyforとCAMPFIRE、この2つが日本の代表的なクラウドファンディングです。  
<!--more-->
高尚なものから下らんものまで、それはそれは支援を募る案件は多種多彩です。  
今回、パトロン（出資者をCAMPFIREではそう呼ぶ）になったのは、「究極のカップ焼そばを作りたい」という案件。  
​詳細は⬇︎  
[https://camp-fire.jp/projects/view/54358](https://camp-fire.jp/projects/view/54358 "https://camp-fire.jp/projects/view/54358")[  
​](https://camp-fire.jp/projects/view/54358)  
味はさておき、  
1. 夢を叶えるための資金集めには、様々な方法がある  
2. 一見突飛だと思われる企画でも、パトロン（理解し、カネ出してくれる人）が付く場合がある  
3. なので、成功するかどうか悩むより、声を上げるという行動こそが必要  
4. 起業も同じで、やりたいことがあったら出資者を募り、自らの手で望みを叶える。株式会社の原点がそこにある  
ということを、カップ焼そばを食べながら思った次第です。  
  
今回は焼そばでしたが、ほんと様々な面白企画が出ていますので、時間があれば覗いてみて下さい。  
​

![画像](/images/uploads/20180302finesco2_orig.jpg)

  
​なるほど、こう来たか、というパッケージ

![画像](/images/uploads/20180302finesco1_orig.jpg)

  
具の多さに、ちょとびっくり  
​

![画像](/images/uploads/20180302finesco3_orig.jpg)

  
​カップ焼そば大好きアシスタント、慎重に作り込みして行く

![画像](/images/uploads/20180302finesco4_orig.jpg)

  
完成する。  
さて、究極のカップ焼そばの味は？
